中領事館致函蘇黎世藝大 批學生拍香港抗爭片 籲中國學生勿看免衝突升級

香港創作受政治審查已司空見慣，審查現象更蔓延到瑞士。本月，中國大使館向蘇黎世藝術大學致函，指該校有學生拍香港抗爭影片，又呼籲該大學的中國留學生不要前往觀看。

涉事影片源於該校的交流活動。今年 9 月，該校部份學生前往香港交流，當中包括 Tobias Brienz。其時正值警民衝突嚴重，Brienz 與來自蘇黎世、香港、台北和新加坡的其他 8 名學生組成小組，在街頭與港人交談。「我們不想創作藝術品，而是想真正明白抗議活動。」Brienz 說。11 月，他返回蘇黎世，之後與小組製作該部影片。當地傳媒描述該影片「某些畫面中的場景近乎戰爭」，而 Tobias Brienz 則批評「警察變得更加肆無忌憚和殘暴」。

電影在此前已試映數回， 但到 12 月初正式上映時，中國大使館才作反應。12 月 5 日，位於伯恩的中國駐瑞士大使館向該大學校長 Thomas D. Meier 致函，指該校有學生製作香港抗爭影片，又呼籲該校中國留學生不要前往觀影，以「避免衝突升級」。

Brienz 質疑，「大使館是怎麼知道這部電影的？監視是怎麼進行的？」他表示，這些疑惑，正正就是香港抗爭者每日面對的困難。事實上，該部電影的製作人中，包括有來自香港的交換生。出於恐懼，這些港生沒有出席電影放映活動。正如 Tobias Brienz 說：「香港學生無法得到足夠安全感，在觀眾面前自由表達。」

就此事，Meier 寫信予學生回應。信中沒有直接對電影發表意見，但稱瑞士憲法保護藝術自由，而學生亦有自由透過藝術發表其政見。當地傳媒報道，Meier 亦向中國大使館發出同樣回覆。

此外，中國大使館的信件亦有提到，在大學走廊有四件反華塗鴉，包括「天滅中共 (Möge der Himmel die Kommunistische Partei zerstören)」、「香港加油 (Stehe Hongkong bei)」（按﹕由本網記者翻譯，根據當地傳媒報道，原文為德語）等字眼。對這一點，Meier 寫給學生的信則指，這些塗鴉已被清除，「蘇黎世藝術大學作為州屬機構，不能容忍政治性聲明，特別是在後者內容欠妥的時候。」 但這些塗鴉被清除後，親中方又將自己的口號塗在上面。

中共爪牙無處不在

所謂嘅國民教育 係唔比睇 唔比接觸 愛国愛黨

黃色經濟圈的障礙

今日有集會啊 大家記得要去啊 熱門一個Po都冇 完全唔夠宣傳 樓主可唔可以頂置呢段嘢？

中共都唔知擺左幾多間諜落去其他國家度
國家再唔正視，遲早過多十幾年可以淪陷，歷史會被改寫：習近平創造天地，全世界自古以來都是中國的領土

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

歐洲大把國家依家想食人民幣食到好似吸鴉片咁啦 上哂癮無得救 由佢地死

佢地死本來又真係唔抵可憐
問題係佢地死埋就少一份力量對抗中共

但這些塗鴉被清除後，親中方又將自己的口號塗在上面。

屌你老母

Noted

香港獨立，唯一出路

借個位黎用下

由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展

黃色證券圈

黃色慈善圈

去到地球另一邊既事都要管都要禁

你唔鍾意你嘅事 但唔好迫人跟你嗰套

笑左 叫中國留學生唔好去睇
係咪驚比人知你個假面具

輸出革命 支共最驚